﻿### Материалы

scipy.optimize: http://docs.scipy.org/doc/scipy/reference/optimize.html
Matplotlib User Guide: http://matplotlib.org/users/index.html

# Задача 1. Минимизация гладкой функции

Рассмотрим функцию: $`f(x) = sin(x / 5) * exp(x / 10) + 5 * exp(-x / 2)`$ на отрезке $`[1, 30]`$
Нужно найти минимум функции на заданном промежутке с помощью `scipy.optimize`.
Реализуйте функцию, вычисляющую $`f(x)`$. (не забывайте, что целые числа делятся нацело, если работаете с Python2).
Изучите примеры использования [scipy.optimize.minimize](http://docs.scipy.org/doc/scipy/reference/optimize.html)
Найдите минимум, используя стандартные параметры в функции `scipy.optimize.minimize`. Поменяйте начальное приближение и посмотрите, меняется ли результат.
Укажите в `scipy.optimize.minimize` метода `BFGS` (один из самых точных в большинстве случаев градиентных методов оптимизации), запустите из начального приближения $`x=2`$. Градиент функции при этом указывать не нужно – он будет оценен численно. Полученное значение функции в точке минимума - ваш первый ответ по заданию 1, его надо записать с точностью до 2 знака после запятой.
Измените начальное приближение на $`x=30`$. Значение функции в точке минимума при указанном начальном значении - ваш второй ответ по заданию 1, его надо записать через пробел после первого, с точностью до 2 знака после запятой.
Почему ответ отличается в зависимости от начального приближения? Нарисуйте график функции.

# Задача 2. Глобальная оптимизация

Применим к $`f(x)`$ метод глобальной оптимизации — дифференциальную эволюцию (`scipy.optimize.differential_evolution`).
Обратите внимание, что границы значений аргументов функции представляют собой список кортежей (`list`, в который помещены объекты типа `tuple`).
Запустите поиск минимума функции $`f(x)`$ с помощью дифференциальной эволюции на промежутке $`[1, 30]`$. Полученное значение функции в точке минимума - ответ в задаче 2. Запишите его с точностью до второго знака после запятой. В этой задаче ответ - только одно число.
Обратите внимание на результат, справился ли метод.
Сравните количество итераций, потребовавшихся `BFGS` для нахождения минимума при хорошем начальном приближении, с количеством итераций, потребовавшихся дифференциальной эволюции. При повторных запусках дифференциальной эволюции количество итераций будет меняться, но в этом примере, скорее всего, оно всегда будет сравнимым с количеством итераций `BFGS`. Однако в дифференциальной эволюции за одну итерацию требуется выполнить гораздо больше действий, чем в `BFGS`. Например, можно обратить внимание на количество вычислений значения функции (`nfev`) и увидеть, что у `BFGS` оно значительно меньше. Кроме того, время работы дифференциальной эволюции очень быстро растет с увеличением числа аргументов функции.

# Задача 3. Минимизация негладкой функции

Рассмотрим функцию $`h(x) = \floor{f(x)}`$ на том же отрезке $`[1, 30]`$, т.е. теперь каждое значение $`f(x)`$ приводится к типу `int` и функция принимает только целые значения.
Такая функция будет негладкой и даже разрывной. Какой вид имеет график функции $`h(x)`$? Постройте его с помощью `matplotlib`.
Попробуйте найти минимум функции $`h(x)`$ с помощью `BFGS`, взяв в качестве начального приближения $`x=30`$. Получившееся значение функции – ваш первый ответ в этой задаче.
Теперь попробуйте найти минимум $`h(x)`$ на отрезке $`[1, 30]`$ с помощью дифференциальной эволюции. Значение функции $`h(x)`$ в точке минимума – это ваш второй ответ в этом задании. Запишите его через пробел после предыдущего.
Различаются ли результаты? Почему именно такой минимум при использовании `BFGS`?
